真正促進世界和平的人 - 黎智英

節錄

真正促進世界和平的人 - 黎智英

美國總統川普不按常規出牌，動輒被建制精英揶揄為外行、乖戾甚至瘋狂。可是武肺爆發前他卻成就了美國幾十年來最低的失業率，列根總統以來最好的經濟增長，扭轉美國依賴入口能源成為能源出口國。他又掀起中美貿易戰，藉此制止中共透過貿易違規強制轉移以至竊取科技。此舉警惕自由世界須正視跟中國作不公平貿易的後果，問題不解決將威脅世界和平。西方陣營若是能一致行動，將迫使中共面對現實，不按照國際規則辦事將被邊緣化。於此可見川普總統為世界長期穩定與和平作出了積極貢獻。這些都是不按傳統智慧辦事帶來的成果，證明了建制精英如何盲目、所謂傳統智慧如何迂腐。

川普總統推動中東和平的策略被外交政策專家嘲笑為幼稚和無知。他們一致認為須先解決以色列和巴勒斯坦之間的糾紛，中東才可以有和平。聯合國秘書長安東尼奥·古特雷斯（António Guterres）最近還說，解決此糾紛是達致中東和平的關鍵。川普卻反其道而行，放下以色列和巴勒斯坦之間的死結，解除美國與伊朗的核武條約，向伊朗作前所未有的經濟制裁，令其經濟下陷，削弱它對其他阿拉伯國家的威脅，以無人機處決伊朗恐怖活動的魔頭Qasem Soleimani，展示打擊伊朗的決心，以贏取沙地阿拉伯為首的遜尼派阿拉伯國家的信任。

川普總統的中東和平策略聚焦伊朗軍事威脅阿拉伯國家形成的無助感。。。。。。。。。。。。。。沙地阿拉伯是巴勒斯坦的金主，以色列和沙地阿拉伯站在同一陣線，巴勒斯坦最終也只好與以色列和解。

上星期二，以色列、阿拉伯聯合酋長國和巴林在白宮簽署的 Abraham Accords為中東和平邁出了歷史性的一大步，。。。。。。。。

川普總統為中東締造和平，。。。。。。。。。。。

不到50日，美國總統大選將有結果。民調顯示川普的選情落後於拜登。我對川普總統連任卻毫無懸念。。。。。。。。

人民卻不是盲目的。。。。。。。。

反觀對手拜登年老體弱，不是話到中途啞口無言，則滿口陳腔濫調，。。。。。。。。。。

黑人George Floyd被警察跪殺，。。。。。。。。。。。。為這些突發事件所困擾，加以拜登勢弱，川普總統是很難輸的，故此他是幸運的。

川普總統連任，美國得以逃過走向社會主義厄運，故此美國人民也是幸運的。我甚至認為川普總統連任有利世界和平，故此自由世界的人民同樣是幸運的。

【錄埋出嚟Diu多次】既然黃絲咁鐘意互Diu 就等我Diu哂你地所有人2